<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://zhaohuabing.com/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zhaohuabing.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>इंडोनेशियन प्रवाह : भारतीय मान्सूनवर परिणाम करणारी महासागरातील नदी.</title>
      <link>https://zhaohuabing.com/research/itf/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/research/itf/</guid>
      <description>हवामान हवामान हा जगभरात सर्वाधिक चर्चिला जाणारा आणि मागोवा घेतला जाणारा विषय आहे. एल निनो – ला निना सारख्या अनेक हवामानविषयक घटनांचे परिणाम जगभरात प्रसिद्ध आहेत. एल निनो - ला नीना भारतासाठी महत्त्वपूर्ण आहे कारण त्याचा मान्सून हंगामातील पावसावर आणि अखेरीस, नदीतील जलस्रोतांवर आणि शेतीच्या उत्पन्नावर परिणाम होतो. पावसाचा नदीतील जलस्रोतांवर परिणाम होतो हा सामान्य समज आहे. तथापि, ही अशा एका नदीची कथा आहे जी पावसाळ्यात भारतातील पावसावर परिणाम करू शकते.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>महासागरीय प्रवाहांचा परिचय</title>
      <link>https://zhaohuabing.com/research/oceancurrents/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/research/oceancurrents/</guid>
      <description>हवामान महासागर किंवा समुद्र हा खाऱ्या पाण्याचा संचय आहे जो पृथ्वीच्या पृष्ठभागाच्या अंदाजे 70.8% व्यापतो आणि पृथ्वीवरच्या एकूण पाणी साठ्यापैकी, 97% पाणी यात समाविष्ट आहे. महासागर हा पृथ्वीच्या जलमंडलाचा मुख्य घटक आहे आणि म्हणून पृथ्वीवरील जीवनाचा एक अविभाज्य घटक आहे. समुद्र उष्णतेचा एक मोठा साठा म्हणून कार्यरत असताना, हवामान, हवामानाची परिवर्तनशीलता, कार्बन चक्र आणि जलचक्र प्रभावित करतो. जसजसा समुद्र तापतो तसतसे तो वातावरणात उष्णता सोडतो आणि हवा गरम करतो. परिणामी हवामान नियंत्रित करतो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quirky Quakes - A tale of Earthquakes</title>
      <link>https://zhaohuabing.com/life/quake/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/life/quake/</guid>
      <description>Life in Sapporo I have been living in Sapporo, the capital city of Hokkaido, for many years now. Hokkaido is very famous for its virgin forests, beautiful nature, dairy products, and fresh seafood. Sapporo is surrounded by many mountains, which I love the most. And the sea is just 15 km from the city. What else do I need!? The mountains and sea make Sapporo city perfect for hiking and camping.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>मी भारत बोलतोय…</title>
      <link>https://zhaohuabing.com/life/bharat/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/life/bharat/</guid>
      <description>१५ ऑगस्ट चा दिवस होता. बरेचजण स्वातंत्र्यदिन साजरा करण्यासाठी कॉलेजमध्ये एकत्र आले होते. कोणीतरी भारताच्या नकाशाची आउटलाइन फळ्यावर काढायचा चांगला प्रयत्न केला होता. थोड्याच वेळात कार्यक्रम सुरु झाला आणि एक तासात संपला सुद्धा. मग सुरु झाली, ती दरवर्षीची गाणी.
”जहां डाल डाल पार सोने कि, चिडिया करती हे बसेरा l वो भारत देश हे मेरा, वो भारत देश हे मेरा… ll ”
(तेवढ्यात कोणीतरी बोललं) अरे कसला “देश” अन कसली “सोने कि चिडिया”, १५ ऑगस्ट, २६ जानेवारी आली की, तेवढ्यापुरती गाणी वाजवता आणि दुसऱ्याच दिवशी रस्त्यात पडलेला तिरंगा पायाखाली तुडवता…!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>रात बाकी, बात बाकी.</title>
      <link>https://zhaohuabing.com/life/ratbaki/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/life/ratbaki/</guid>
      <description>बी. एस्सी. च्या तिसऱ्या वर्षात असताना सुचलेल्या ओळी.
रात बाकी, बात बाकी.
प्रोजेक्ट हे बाकी, Journal भी हे बाकी.
Pen मे सिर्फ २ बूंद स्याही बाकि,
और Journal आधी हे बाकि.
खाना तो छोड़ो,
पिने के लिए भी,
सिर्फ आधी बोतल हे बाकि,
रात कैसे कटेगी, जब आधी रात हो बाकि.
मानाकी सोने का option हे बाकि,
लेकिन Journal submission की date नहीं हे बाकि.
अब बस एक रात हे बाकि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>दिंडी (…शाळेमधली)</title>
      <link>https://zhaohuabing.com/life/dindi/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/life/dindi/</guid>
      <description>रोजच्या प्रमाणे आजही अभ्यासिकेत गेलो होतो. नेहमी प्रमाणे मी एकटाच होतो. अभ्यासिकेत येऊन अर्धा पाऊण तास होऊन गेला होता. अभ्यासात पूर्ण लक्ष केंद्रित झालं होतं. अभ्यासाला वेग येणार तोच बाहेरून दिंडीतल्या गाण्यांचा मोठा आवाज कानावर येऊन धडकला. खिडकी उघडीच होती, त्यामुळे तर जसं-जशी दिंडी जवळ येऊ लागली तसं-तसा आवाज वाढतच गेला. सहन शक्तीची पराकाष्ठा झाली आणि मी शिव्या देतंच उठलो.बाहेरच दृश्य पाहताच पारा उतरला. रोडवरून शाळेतल्या मुलांची दिंडी चालली होती. दिंडी जाईपर्यंत तिथेच थांबलो.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://zhaohuabing.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/about/</guid>
      <description>About Me Vivek Shilimkar is a Site Reliability Engineer @InfraCloud Technologies Pvt Ltd, and a climate scientist. He has a solid experience in the climate dynamics for more than 10 years and in IT industry for more than 2 years.
He also has strong interests in various topics such as Cloud Native, Climate Change and Science in general. He love sharing his ideas about these things in his blog.
Vivek holds a BSc in Physics, MSc in Atmospheric Science from University of Pune and PhD in Earth System Science from Hokkaido University, Japan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://zhaohuabing.com/notes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/notes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://zhaohuabing.com/search/placeholder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/search/placeholder/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posts Archive</title>
      <link>https://zhaohuabing.com/archive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaohuabing.com/archive/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
